---
title: 'Comparte Libre'
date: '2019-04-04'
description: 'Te traemos una facilidad para que tu blog pueda compartir en las redes sociales libres sin problemas'
type: 'noticias'
tags: ["ChromeOS"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://patojad.com.ar/img/compartelibre.png'
authors: ["PatoJAD"]
---

Comparte libre (así se llama esta instancia) fue iniciado por KIM (Licencia GPLv3) continuado por Victorhck (Quien tiene su instancia en GitLab) y finalmente fue continuado por dicha comunidad.

Actualmente se encuentra en su theme oscuro para ser menos brusco con los cambios que usen templates con este tono. La idea del proyecto es que pueda compartirse el contenido en las diferentes redes sociales Libres (Diaspora, Mastodon, Hubzilla y GNU/Social). Desde un solo lugar y sin diferenciar entre instancias.

Podemos ver en Gitlab el código y realizar nuestro propio fork para crear nuestra propia instancia o podemos utilizar la instancia que creamos para todos ustedes.

## ¿Como Usarlo en mi Wordpress?
<br/>
En Wordpress deberemos ir al menú Ajustes → Compartir y en el siguiente menú añadir lo necesario:

{{< img src="https://victorhckinthefreeworld.files.wordpress.com/2014/01/diaspora2.png" >}}

* En Nombre del servicio: ponemos el texto que queremos que aparezca en nuestro botón ej: "Comparte Libre"
* En Compartiendo URL: pondremos lo siguiente: https://compartelibre.patojad.com.ar/?text=%post_title%&url=%post_url%
* En URL del icono: la dirección de la imagen que quieres que se muestre como icono al lado del botón

Nos creará el botón y deberemos activarlo y guardar los cambios. Ya estará disponible en el blog para que quien lo visite pueda compartirlo en redes sociales libres.
Al pinchar en el botón, esto nos abrirá el servicio online con el texto y url y ya podremos compartir el contenido en las mencionadas redes sociales libres.

El tutorial fue creado por Victorhck a quien les estoy eternamente agradecido por este increible proyector
